<resources>
    <string name="app_name">Care For Heart</string>
    <string name="atherosc"> \t ในหนึ่งวันหัวใจเราเต้นเฉลี่ยกว่า 100,000 ครั้งเพราะหัวใจมีหน้าที่สูบฉีดเลือดให้หมุนเวียนทั่วร่างกาย ถ้าหยุดเต้นเมื่อไหร่ระบบต่างๆในร่างกายของเราก็จะล้มเหลวและเสียชีวิตในที่สุด หัวใจประกอบด้วยเส้นเลือดเป็นจำนวนมาก แบ่งเป็นเส้นเลือดดำและเส้นเลือดแดง ปัญหาของโรคหัวใจและหลอดเลือดมักจะเกิดในเส้นเลือดแดงเป็นหลัก หลอดเลือดต่างๆมีลักษณะเป็นหลอด ด้านในเป็นช่องว่างไว้ลำเลียงอนุภาคต่างๆของเลือด ภายในหลอดเลือดมีอนุภาคต่างๆมากมายแบ่งออกเป็น 2 จำพวกใหญ่ใหญ่ คือ เม็ดเลือด ซึ่งประกอบไปด้วยเม็ดเลือดแดงมีหน้าที่ลำเรียงออกซิเจนจากปอดสู่หัวใจ และเม็ดเลือดขาวมีหน้าที่ตรวจตราและคอยขจัดสิ่งแปลกปลอมในร่างกาย ส่วนไขมันได้แก่ ไขมัน VLDL ไขมันที่สังเคราะห์จากตับออกมาไหลเวียนในกระแสเลือดตามส่วนต่างๆของร่างกาย ไขมัน LDL เป็นตัวการหลักที่ทำให้คอเลสเตอรอลในหลอดเลือดสูง เปรียบเสมือนเป็นผู้ร้ายสร้างปัญหาโรคหัวใจให้กับเรา ไขมัน HDL มีหน้าที่นำคอเลสเตอรอลแล้วตัวร้ายกลับไปฟอกที่ตับ การมี HDL มากๆทำให้คอเลสเตอรอลในร่างกายลดลง และเมื่อระดับไตรกีเซอร์รายสูง VLDLจะเปลี่ยนตัวเองเป็นไขมันตัวร้ายLDL ซึ่งตอนแรกมีขนาดปกติแต่หากไตรกรีเซอร์รายยังคงสูง LDL จะแปลงสภาพให้มีขนาดเล็กลงเรียกกันว่าSd LDL เมื่อมีขนาดเล็กลงSd LDLก็จะสามารถแทรกตัวเข้าไปในช่องว่าง ระหว่างเซลล์ของผนังหลอดเลือดได้ และฝังตัวอยู่ในผนังหลอดเลือด หากร่างกายของเรามีสภาวะต้านออกซิเดชันต่ำ สภาวะนี้เองที่ทำให้ Sd LDL ฝังอยู่ในผนังหลอดเลือดแปลงสภาพเป็นOx LDL ระบบในร่างกายจะส่งสัญญาณเตือนว่ามีสิ่งแปลกปลอมเกิดขึ้น จากนั้นเม็ดเลือดขาวจะจับกินOx LDLเกิดกระบวนการแปลงสภาพเป็นเซลโฟร์ ทำให้เซลล์ตายลง เกิดการสะสมของคอเรสเตอรอล โปรตีนและแร่ธาตุ สะสมเป็นตะกรันไขมันหรือพลัก ที่เกาะอยู่ในผนังหลอดเลือด เมื่อมีการสะสมของตะกรันไขมันในหลอดเลือดมาก ผนังหลอดเลือดจากค่อยๆถูกดันตัวขึ้น ช่องว่างในหลอดเลือดก็จะถูกบีบให้เล็กลงทำให้เลือดไหลเวียนไม่สะดวกทำให้เกิดโรคหัวใจและหลอดเลือด</string>
    <string name="arrhy"> \t สาเหตุที่ทำให้หัวใจเต้นผิดปกติมีความแตกต่างกันไปในผู้ป่วยแต่ละราย โดยการที่หัวใจจะเต้นเร็วหรือช้าลงขึ้นกับพฤติกรรมในการดำเนินชีวิต ประวัติสุขภาพ และปัจจัยแวดล้อมของผู้ป่วยแต่ละราย โดยสาเหตุสำคัญที่ทำให้เกิดภาวะหัวใจเต้นผิดจังหวะ ได้แก่
                            ความผิดปกติแต่กำเนิดหรือความผิดปกติของโครงสร้างหัวใจ เช่น กล้ามเนื้อหัวใจผิดปกติแต่กำเนิด ลิ้นหัวใจรั่ว ผนังหัวใจหนาผิดปกติ หลอดเลือดหัวใจตีบ
                            ความผิดปกติของร่างกายที่มีผลต่อการทำงานของหัวใจ เช่น ความดันโลหิตสูง ไขมันในเลือดสูง เบาหวาน ภาวะไทรอยด์เป็นพิษ อิเล็กโทรไลต์ในร่างกายผิดปกติ
                            ยาและสารบางชนิด เช่น ยาที่มีส่วนประกอบของแอมเฟตามีน คาเฟอีนที่อยู่ในชา กาแฟ หรือน้ำอัดลม
                            ความเครียดและความวิตกกังวล</string>
    <string name="muscl"> \t สาเหตุของโรคกล้ามเนื้อหัวใจขาดเลือด ส่วนใหญ่เกิดจากไขมันและเนื้อเยื่อสะสมอยู่ในผนังของหลอดเลือด ทำให้เยื่อบุผนังหลอดเลือดในตำแหน่งนั้นหนาตัวขึ้นทำให้หลอดเลือดมีการตีบแคบลง ทำให้เลือดซึ่งนำออกซิเจนไหลผ่านได้น้อยลง ส่งผลให้เลือดไหลไปเลี้ยงกล้ามเนื้อหัวใจได้ไม่เพียงพอ จนเกิดภาวะกล้ามเนื้อหัวใจขาดเลือดซึ่งจะทำให้มีอาการเจ็บหน้าอกเกิดขึ้น หากเกิดการอุดตันของหลอดเลือดเฉียบพลัน ซึ่งจะส่งผลให้สภาวะกล้ามเนื้อหัวใจตายเฉียบพลันอันนำไปสู่สภาวะแทรกซ้อนต่างๆหรือเสียชีวิตกะทันหันได้</string>
    <string name="per"> \t โรคเยื่อหุ้มหัวใจอักเสบหรือมีน้ำในช่องเยื่อหุ้มหัวใจ เป็นโรคหัวใจที่เกิดจากเยื่อหุ้มหัวใจอักเสบ แล้วทำให้เกิดน้ำหนอง หรือเลือดในช่องเยื่อหุ้มหัวใจ สาเหตุการเกิดเยื่อหุ้มหัวใจอักเสบ ประกอบด้วยโรคที่ทำให้เกิดการอักเสบของเยื่อหุ้มหัวใจ เนื่องจากโรคที่ทำให้มีการอักเสบหลายระบบ เช่น Systemic Lupus Erythematosus (SLE)  ปฏิกิริยาของแรงกล (mechanical forces) เช่น ฉายแสงรังสี การติดเชื้อแบคทีเรีย ไวรัส หรือเชื้อรา หลังผ่าตัดเปิดหัวใจ (post-pericardiotomy syndrome) บางรายมีเนื้องอกแพร่กระจายมาที่เยื่อหุ้มหัวใจ ไม่พบสาเหตุ</string>
    <string name="valve"> \t โรคลิ้นหัวใจรั่วมักไม่แสดงอาการในวัยเด็ก แต่จะเริ่มมีอาการเหนื่อยง่ายใจสั่นเมื่อเข้าสู่วัยรุ่นโดยจะมีผลทำให้ออกกำลังกายได้น้อยทำงานได้น้อยลง ลิ้นหัวใจซึ่งเป็นอวัยวะที่คอยปิดและเปิดให้เลือดผ่านเข้าออกในแต่ละห้องหัวใจทั้งหมดจำนวน 4 ลิ้นได้แก่ ลิ้นเอออติก ลิ้นไมตรัล ลิ้นไตรคัสปิด และลิ้นพลูโมนิค ลิ้นทั้งสี่นี้จะทำงานประสานกันเพื่อให้หัวใจสูบฉีดเลือดไปเลี้ยงร่างกายได้</string>
    <string name="cong"> \n \t สาเหตุที่แน่ชัดยังไม่สามารถระบุได้เป็นที่แน่นอน แต่สันนิษฐานว่าเกิดได้จากหลายสาเหตุ เช่น
                            \n \t \t 1.	สาเหตุจากเด็ก คือ มีความผิดปกติของพันธุกรรม
                            \n \t \t 2.	สาเหตุจากมารดาขณะตั้งครรภ์ การติดเชื้อ การได้รับยาบางชนิด การใช้สารเสพติด การได้รับรังสี การตั้งครรภ์เมื่อมีอายุมาก
                            \n \t \t 3.	ครอบครัวมีประวัติโรคหัวใจพิการแต่กำเนิด
</string>
    <string name="sym_muscle">  \n \t โรคนี้มักเกิดขึ้นอย่างเฉียบพลัน บางรายอาจมีสุขภาพปกติแข็งแรงดี แต่อยู่ๆ ก็มีอาการผิดปกติ อาการผิดปกติที่สำคัญที่สุดที่สามารถสังเกตได้ เช่น
                                \n \t \t 1.	เจ็บแน่นหน้าอกเหมือนมีอะไรมากดทับอย่างต่อเนื่อง โดยเฉพาะตรงกลางอก และเป็นนานเกินกว่าหนึ่งนาทีขึ้นไป
                                \n \t \t 2.	เจ็บแน่นหน้าอกร้าวไปยังบริเวณคอ กราม ไหล่และแขนทั้งสองข้าง
                                \n \t \t 3.	มีเหงื่อออกตามร่างกาย
                                \n \t \t 4.	เหนื่อยง่าย หายใจถี่กระชั้น
                                \n \t \t 5.	วิงเวียน หน้ามืด
                                \n \t \t 6.	ชีพจรเต้นเร็ว
</string>
    <string name="sym_congenital"> \n \t เริ่มจากไม่มีอาการจนถึงอาการรุนแรง อาการที่ผู้ปกครองควรสงสัยว่าบุตรหลานของท่านเป็นโรคหัวใจพิการแต่กำเนิด คือ
                                    \n \t \t 1. เหนื่อยง่ายเมื่อเทียบกับเด็กปกติ
                                    \n \t \t 2. ในทารก พบว่าต้องดูดนมใช้เวลานาน ดูดนมแล้วพักบ่อย หายใจเร็ว หายใจจมูกหรือซี่โครงบาน
                                    \n \t \t 3. สังเกตจากลิ้น เยื่อบุตา ริมฝีปาก ปลายมือปลายเท้าเป็นสีคล้ำ
                                    \n \t \t 4. ติดเชื้อทางเดินหายใจ เช่น เป็นหวัดหรือปอดบวมบ่อย
                                    \n \t \t 5. เด็กขาดการเจริญเติบโต หรือโตต่ำกว่าเกณฑ์มาตรฐาน
                                    \n \t \t 6. ลักษณะภายนอกผิดปกติ เช่น กลุ่มอาการดาวน์
                                    \n \t \t 7. หน้าอกผิดรูป ยุบ หรือโป่งมากผิดปกติ นิ้วปุ้ม
                                    \n \t \t 8. หัวใจเต้นเร็วและแรงผิดปกติ
                                    </string>
    <string name="sym_arrhyth"> \n \t ผู้ป่วยอาจมีอาการใจสั่น  หน้ามืด  เจ็บหน้าอก  อ่อนเพลีย  ไม่มีแรง  เป็นลม  หมดสติ หรือหัวใจวาย  ขึ้นกับอัตราเร็ว  ระยะเวลาที่เกิด รวมทั้งพยาธิสภาพของหัวใจ  อาการที่เกิดกับผู้ป่วยอาจทำให้เกิดความวิตกกังวล หรือกลัวจนไม่สามารถทำกิจวัตรประจำวันได้
บ่อยครั้งที่ผู้ป่วยได้รับคำแนะนำว่าอาการทั้งหมดเกิดจากความเครียด และได้รับยาคลายความวิตกกังวลหรือยานอนหลับมารับประทานเป็นระยะเวลานาน โดยอาการของผู้ป่วยไม่ดีขึ้น จนมีความรู้สึกว่าเป็นโรคที่รักษาไม่หาย เกิดความเบื่อหน่าย ท้อแท้  ปัจจุบันการตรวจวินิจจัยทางการแพทย์ดีขึ้นสามารถค้นหาสาเหตุและให้การรักษาที่ถูกต้องเหมาะสมได้ดีกว่าเดิมมาก
</string>
    <string name="sym_valve"> \n \t 1. ระยะเริ่มแรก จะมีอาการเหนื่อยง่าย โดยเฉพาะขณะตั้งครรภ์หรือขณะที่มีเพศสัมพันธ์
                                \n \t 2. หากมีอาการรุนแรง มักจะรู้สึกเหนื่อยง่ายโดยที่อยู่เฉยๆ
                                \n \t 3. มีอาการใจสั่น หัวใจเต้นผิดจังหวะ
                                \n \t 4. มีอาการเจ็บ และแน่นหน้าอก
                                \n \t 5. ไอเป็นเลือด สาเหตุจากปอดมีเลือดคั่งหรือเส้นเลือดในปอดแตก
                                \n \t 6. มีอาการเสียงแหบ เมื่ออาการของโรครุนแรงมากจากสาเหตุหัวใจห้องบนซ้ายโต และมีการกดทับเส้นประสาทเสียง
                                \n \t 7. อาจมีอาการอัมพาต ที่เกิดจากภาวะลิ่มเลือดไปอุดตันในเส้นเลือดบริเวณสมอง</string>
    <string name="sym_ather"> \n 1.ไม่มีอาการเมื่อเริ่มเป็นโรคหรือเมื่อหลอดเลือดยังตีบไม่มาก \n 2.เหนื่อยง่ายเมื่อออกแรงหรือออกกำลัง \n 3.เจ็บแน่นหน้าอกเมื่อใช้กำลังเพิ่มขึ้นหรือเมื่อมีความเครียด (ผู้หญิงมักไม่ค่อยพบมีอาการนี้) อาการอาจร้าวไปที่ขากรรไกร ไหล่ และ/หรือ แขนด้านใดก็ได้ แต่มักเป็นด้านซ้าย
                                \n 4.อาการของโรคหัวใจล้มเหลว (หัวใจวาย) เช่น เหนื่อยง่าย หัวใจเต้นเร็ว บวมหน้าแขน/ขา \n 5.ความดันโลหิตสูง \n 6.ไขมันในเลือดสูง</string>
    <string name="pra_muscle"> \n \t เพื่อป้องกันโรคกล้ามเนื้อหัวใจตายเฉียบพลันควรควบคุมความดันโลหิตและเบาหวานให้อยู่ในเกณฑ์ปกติ ควบคุมน้ำหนักไม่ให้อ้วนเพราะคนอ้วนหัวใจจะต้องทำงานมากกว่าปกติ พักผ่อนให้เพียงพอ ออกกำลังกายสม่ำเสมอ หลีกเลี่ยงความเครียด หลีกเลี่ยงอาหารที่มีไขมัน เลิกสูบบุหรี่ เพราะสารนิโคตินและสารอื่นๆ มีอันตรายต่อผนังบุด้านในหลอดเลือด การสูบบุหรี่จึงทำให้หลอดเลือดหัวใจหดตัว ลดปริมาณเลือดที่จะไปเลี้ยงกล้ามเนื้อหัวใจ หากมีอาการเจ็บแน่นหน้าอกเป็นๆหายๆ ควรรีบปรึกษาแพทย์ทันที</string>
    <string name="pra_congenital">  \n \t 1.	เนื่องจากเด็กที่เป็นโรคหัวใจมักมีภาวะแทรกซ้อนในระยะยาว จึงควรเฝ้าระวังอาการแทรกซ้อนที่อาจเกิดขึ้น เช่น โรคปอดอักเสบ ความดันปอดสูงผิดปกติ หัวใจเต้นผิดจังหวะ เป็นต้น
                                    \n \t 2.	ควรหมั่นดูแลสุขภาพช่องปากและฟันเด็กให้ดี ป้องกันฟันผุ เพื่อระวังการติดเชี้อเข้ากระแสเลือดและเกิดการอักเสบที่หัวใจในภายหลัง
                                    \n \t 3.	ในรายที่มีอาการมากมักมีปัญหาพัฒนาการทางสมอง เรียนได้ช้า ตามเพื่อนไม่ทัน กระทบกับการใช้กล้ามเนื้อมัดเล็กที่ทำงานที่ละเอียดอ่อน เช่น การใช้นิ้วมือ การหยิบจับ
                                    \n \t 4.	การเขียนหนังสือ เป็นต้น หรือมีปัญหาพฤติกรรม คุณพ่อคุณแม่ต้องทำความเข้าใจและปรึกษากุมารแพทย์ด้านพัฒนาการโดยตรง
</string>
    <string name="treat_muscle"> \n \t หลักการรักษาโรคกล้ามเนื้อหัวใจตายเฉียบพลันที่สำคัญที่สุดคือ ต้องให้ผู้ป่วยได้รับการรักษาที่รวดเร็วทันท่วงทีก่อนที่กล้ามเนื้อหัวใจที่ขาดเลือดไปเลี้ยงจะตายลงในที่สุด ซึ่งก็จะต้องอาศัยการวินิจฉัยให้ได้อย่างรวดเร็วและถูกต้อง การรักษาจึงแบ่งออกเป็น
                                \n \t 1. การรักษาในระยะก่อนที่กล้ามเนื้อหัวใจจะตาย คือ การทำให้หลอดเลือดที่อุดตัน หายอุดตันและทำให้เลือดไหลไปเลี้ยงเซลล์กล้ามเนื้อหัวใจต่อไปได้ ซึ่งจะช่วยลดบริเวณที่กล้ามเนื้อหัวใจตายให้น้อยที่สุด และลดอัตราการเสียชีวิตและภาวะแทรกซ้อนต่างๆลงได้
                                \n \t 2. การรักษาในระยะที่กล้ามเนื้อหัวใจตาย ผู้ป่วยที่มีอาการมานานเกินระยะเวลาหนึ่ง ซึ่งกล้ามเนื้อหัวใจตายสนิทแล้ว การรักษาโดยการทำให้หลอดเลือดหายอุดตันและมีเลือดไหลไปเลี้ยงนั้นไม่มีประโยชน์แล้ว
                                ผู้ป่วยในกลุ่มนี้จึงอาศัยการรักษาตามอาการ โดยผู้ป่วยจะได้รับการดูแลอย่างใกล้ชิดภายในหอผู้ป่วยวิกฤตเพื่อระวังภาวะแทรกซ้อนที่อาจเกิดขึ้น มีการติดตามสัญญาณชีพ ตรวจคลื่นไฟฟ้าหัวใจตลอดเวลา และให้ผู้ป่วยนอนพักอยู่บนเตียงเท่านั้นในช่วง 12 ชั่วโมงแรก ให้ขับถ่ายบนเตียง ทั้งนี้เพื่อลดภาระงานของหัวใจ รวมถึงการงดอาหาร การให้ยาคลายเครียด ยานอนหลับ และให้ยาแก้ปวดแก่ผู้ป่วยเช่น ยากลุ่มมอร์ฟีน เป็นต้น
                                \n \t 3. การรักษาภาวะแทรกซ้อน โดยให้การรักษาตามภาวะแทรกซ้อนที่เกิดขึ้นในผู้ป่วยแต่ละรายเช่น ให้ยาปฏิชีวนะเมื่อมีการติดเชื้อแบคทีเรียร่วมด้วย เป็นต้น
                                \n \t 4. การป้องกันการเกิดกล้ามเนื้อหัวใจตายซ้ำ ผู้ป่วยมีโอกาสเกิดกล้ามเนื้อหัวใจตาย ในบริเวณที่ยังไม่เคยเกิดขึ้นได้อีก ผู้ป่วยทุกรายจึงต้องได้รับยาป้องกันตลอดชีวิตหากไม่มีข้อห้ามอื่นๆเช่น ยาป้องกันการเกาะตัวของลิ่มเลือด (เช่น แอสไพริน หรือ Clopidogrel)เป็นต้น
                                </string>
    <string name="treat_congenital"> \n \t ผู้ป่วยโรคหัวใจที่มีความผิดปกติเพียงเล็กน้อยที่ไม่แสดงอาการและสามารถเจริญเติบโตพร้อมทั้งดำเนินชีวิตได้ตามปกติก็ไม่ต้องรักษา ส่วนในกลุ่มที่มีอาการ เช่น หัวใจวาย อาจต้องให้ยาเพื่อควบคุมอาการ ส่วนจะต้องรักษาด้วยการผ่าตัดหรือไม่นั้นขึ้นอยู่กับความผิดปกติของหัวใจว่าเป็นแบบใด บางชนิดหายเองได้หรือดีขึ้นจนถึงจุดที่ไม่อันตรายและไม่ต้องรับการผ่าตัด แต่หากหายเองไม่ได้มักลงเอยด้วยการผ่าตัดหรือการสวนหัวใจ ในปัจจุบันการรักษารูรั่วที่ผนังหัวใจบางชนิดหรือการปิดเส้นเลือดที่ไม่มีความจำเป็นสามารถทำได้ด้วยการสวนหัวใจ แพทย์จะใช้สายพลาสติกเล็กๆ สอดเข้าไปทางเส้นเลือดจนถึงบริเวณของหัวใจที่มีความผิดปกติ แล้วสอดอุปกรณ์ที่จะเข้าไปปิดรูรั่วผ่านทางสายพลาสติกนี้ วิธีการเช่นนี้ได้ผลดีและทำให้หลีกเลี่ยงการผ่าตัดใหญ่ได้</string>
    <string name="treat_valve"> \n \t ปัจจุบันการรักษาได้พัฒนาให้มีประสิทธิภาพมากขึ้น ไม่จำเป็นต้องผ่าตัดใหญ่เปิดหน้าอก ทั้งยังเพิ่มความแม่นยำปลอดภัย และการที่ผ่าตัดแผลเล็กจึงทำให้ร่างกายฟื้นตัวเร็วขึ้น ความเสี่ยงของภาวะแทรกซ้อนก็น้อยลง
                                การรักษามี 2 วิธี คือ

                                \n \t 1. การผ่าตัดเปลี่ยนลิ้นหัวใจ (Valve Replacement)  ซึ่งเป็นการรักษาที่ไม่ยากนัก มีการผ่าตัดเปลี่ยนลิ้นหัวใจซึ่งมีอยู่  2 ประเภท

                                \n \t \t 1.1	ลิ้นหัวใจที่เป็นโลหะ อายุการใช้งานมีความทนทานดี แต่การเปลี่ยนลิ้นหัวใจชนิดนี้ต้องกินยาละลายลิ่มเลือด เพื่อป้องกันเลือดแข็งตัวไปตลอดชีวิต
                                \n \t \t 2.1	ลิ้นหัวใจที่ทำจากเยื่อหุ้มหัวใจหมูหรือวัว จะทำให้เกิดลิ่มเลือดต่ำมากเพราะไม่ใช่โลหะ แต่เนื่องจากเป็นเนื้อเยื่อก็จะโดนภูมิต้านทานของร่างกายต่อต้าน และทำลาย จนทำให้เกิดพังพืด มีหินปูนมาเกาะจนทำให้ลิ้นหัวใจแข็ง เปิด-ปิดได้ไม่ดี

                                \n \t สิ่งที่ควรพิจารณาสำหรับการผ่าตัดเปลี่ยนลิ้นหัวใจคือ ถ้าเปลี่ยนด้วยเนื้อเยื่อ จะมีอายุการใช้งาน 10 – 15 ปี หลังจากนั้นอาจต้องพิจารณาผ่าตัดเปลี่ยนลิ้นหัวใจอีกครั้ง ซึ่งมีโอกาสเกิดภาวะแทรกซ้อนในสมองได้สูง

                                \n \t 2. การซ่อมลิ้นหัวใจ (Vale Repair) ทำได้หลายกรณี ดังนี้

                                \n \t \t 1.2	กรณีที่เป็นลิ้นหัวใจรูมาติก (Rheumatic) เกิดจากหินปูนไปเกาะตัวที่ลิ้นหัวใจ ทำให้เป็นพังพืด จะทำการซ่อมลิ้นหัวใจโดยการลอกหินปูนที่จับตัวออก และหาเนื้อเยื่ออื่นมาซ่อมแทนเพื่อให้ลิ้นหัวใจทำงานได้ใกล้เคียงปกติ หรือเหมือนเดิม
                                \n \t \t 2.2	กรณีที่เป็นลิ้นหัวใจเสื่อมสภาพตามวัย (Degenerative) เช่น เอ็นยึดลิ้นหัวใจที่ยืดหรือขาด ลิ้นหัวใจเองย้วย การซ่อมสามารถทำโดยการซ่อมลิ้นหัวใจให้กระชับ ได้ใกล้เคียงปกติ
                                </string>
    <string name="treat_arrhyth"> \n \t การรักษาภาวะหัวใจเต้นผิดปกติ อาจทำได้ โดย
                                \n \t \t • การรักษาด้วยยา
                                \n \t \t • การจี้รักษาด้วยพลังงานความร้อนเท่าคลื่นวิทยุ โดยใช้สายสวนพิเศษ (Radiofrequency Catheter Ablation)
                                \n \t \t • การฝังเครื่องมือพิเศษ
                                \n \t \t • การผ่าตัด แก้ไขภาวะไฟฟ้าลัดวงจร ซึ่งมีทั้งแบบมาตรฐาน และชนิด Minimally Invasive Surgery
                                \n \t \t \t - การรักษาด้วยยา แพทย์อาจรักษาโดยการใช้ยาเพียงอย่างเดียว เริ่มด้วยยาคลายเครียด  แพทย์อาจให้ยาต้านการเต้นผิดปกติ หรือยากระตุ้นหัวใจ
</string>
    <string name="pra_arrhythmi"> \n \t การป้องกันโรคหัวใจเต้นผิดจังหวะ คือ การรักษาสุขภาพให้แข็งแรง ทั้งร่างกายและจิตใจ จะทำให้ห่างไกลจากโรคนี้ได้ ดังนี้
                                \n \t 1.	ออกกำลังกาย สม่ำเสมอ
                                \n \t 2.	หลีกเลี่ยงสารกระตุ้นหัวใจต่างๆ เช่น สารกาเฟอีน (ชา กาแฟ เครื่องดื่มมีกาเฟอีน) ยาแอมเฟตามีน และเครื่องดื่มมีแอลกอฮอล์
                                \n \t 3.	พักผ่อนให้เพียงพอ
                                \n \t 4.	บริหารจัดการความเครียดให้เหมาะสม ทำสมาธิ เป็นต้น
                                </string>
    <string name="pra_valae"> \n \t โรคลิ้นหัวใจรั่วหากเป็นระยะไม่มาก อาการที่แสดงจะเป็นปกติ ผู้ป่วยสามารถใช้ชีวิตและมีกิจกรรมปกติของตัวเองได้เหมือนอย่างคนทั่วไป แต่ถ้าลิ้นหัวใจรั่วมาก เช่น หอบเหนื่อยมากแม้จะทำงานเพียงเล็กน้อย ก็ต้องทำกิจกรรม หรือทำงานให้น้อยลง หรือหากเป็นมากควรงดกิจกรรม งดหรือลดการดื่มแอลกอฮอลล์ สูบบุหรี่ รวมทั้งอาหารที่มีรสเค็มจัด มันจัด เป็นต้น
\n \t นอกจากนี้ การออกกำลังกายแบบหักโหม มักจะอันตรายต่อผู้ป่วยโรคลิ้นหัวใจรั่วที่มีอาการรุนแรง เพราะอาจทำให้หัวใจล้มเหลวได้  ส่วนผู้ป่วยที่ต้องกาตรวจรรักษาฟัน เช่น ถอนฟัน ขูดหินปูน ที่จะทำให้เกิดแผลในช่องปากก็ควรระมัดระวัง และต้องควรแจ้งแพทย์ที่ทำให้ทราบ เพื่อวางแผนการป้องกันการติดเชื้อ หรือแม้กระทั้งผู้ป่วยที่ต้องทำการผ่าตัดใดๆ ก็ควรปฏิบัติเช่นเดียวกัน
</string>

    <string name="pra_ather"> \n 1.ปฏิบัติตามแพทย์/พยาบาลแนะนำ \n 2.กินยาต่างๆตามแพทย์แนะนำให้ครบถ้วน ถูกต้อง ไม่ขาดยา \n 3.จำกัดอาหารไขมันทุกชนิดโดยเฉพาะไขมันจากสัตว์
                                \n 4.ออกกำลังกายตามควรกับสุขภาพสม่ำเสมอ \n 5.ควบคุมอาหารและออกกำลังกายไม่ให้เกิดโรคอ้วน \n 6.ดูแลรักษาควบคุมโรคที่เป็นปัจจัยเสี่ยง
                                \n 7.รักษาสุขภาพกายสุขภาพจิตด้วยการรักษาสุขอนามัยพื้นฐาน (สุขบัญญัติแห่งชาติ) เพื่อร่างกายแข็งแรงและมีสุขภาพจิตที่ดี ลดความเครียด \n 8.พบแพทย์ตรงตามนัดเสมอและรีบพบแพทย์ก่อนนัดเมื่อมีอาการผิดปกติไปจากเดิม และ/หรืออาการต่างๆเลวลง \n 9.พบแพทย์/ไปโรงพยาบาลเป็นการฉุกเฉินเมื่อ
                                \n \t -เจ็บแน่นหน้าอกมาก อาจเจ็บร้าวขึ้นขากรรไกรไปยังหัวไหล่หรือแขน \n\t -เหนื่อย หายใจขัด \n\t - ชีพจรเต้นอ่อน เต้นเร็ว เหงื่อออกมาก วิงเวียนจะเป็นลม \n\t - หยุดหายใจและ/หรือโคม่า</string>
    <string name="treat_ath"> \n 1.ให้คำแนะนำในการปรับเปลี่ยนพฤติกรรมสุขภาพที่เป็นปัจจัยเสี่ยง เช่น เลิกสูบบุหรี่ ควบคุมอาหาร ออกกำลังกายอย่างสม่ำเสมอ กำจัดความเครียด \n 2.การรักษาด้วยยา เช่น ยาต้านเกล็ดเลือด ยาต้านการแข็งตัวของลิ่มเลือด ยาขยายหลอดเลือด ยาควบคุมการเต้นของหัวใจ ยาลดไขมัน ยาควบคุมความดันโลหิต เป็นต้น
                                \n 3.การรักษาโรคหลอดเลือดโคโรนารีผ่านสายสวน เป็นการขยายหลอดเลือดหัวใจด้วยบอลลูนร่วมกับการสอดฝังขดลวดค้ำยันผนังหลอดเลือด การให้ยาละลายลิ่มเลือด หรือใช้เครื่องมือทางการแพทย์ชนิดพิเศษ </string>
    <string name="exe_ath"> \n 1.ปรึกษาแพทย์ของท่าว่าจะออกกำลังกายนานแค่ไหน ออกกำลังกายอย่างไร หนักแค่ไหน ถี่แค่ไหน
                            \n 2.อย่าออกกำลังกายขณะท้องว่าง หลังรับประทานอาหารหนึ่งชั่วโมงจึงออกกำลังกาย
                            \n 3.ควรออกกำลังกายในร่มงดออกกำลังกายในเวลาอากาศร้อน หรือหนาวจัด
                            \n 4.อย่ากลั้นหายใจขณะออกกำลังกาย ให้หายใจปกติ การหายใจไม่ควรติดขัด และควรจะพูดคุยได้ไม่เหนื่อยหอบ
                            \n 5.ให้อบอุ่นร่างกายและมีการยืดหยุ่นกล้ามเนื้อก่อนการออกกำลังกาย
                            \n 6.อาจจะเข้าออกกำลังกายในศูนย์ที่มีเครื่องมือและเจ้าหน้าที่พร้อม
                            \n 7.ใส่เสื้อผ้าที่ไม่หนาเกินไป
                            \n 8.ออกกำลังกายให้เป็นเวลาเดียวกันทุกวัน
                            \n 9.ควรจะมีเพื่อนร่วมออกกำลังกายด้วย
                            \n 10.อย่าให้ร่างกายขาดน้ำ โดยการดื่มน้ำ 1 แก้วก่อนการออกกำลังกาย
                            \n 11.ให้บันทึกระยะเวลา และระยะทางที่ออก</string>
    <string name="exercise"> \n \t 1. การเริ่มต้นออกกำลังกายควรอยู่ในความดูแลของแพทย์ก่อน เพื่อประเมินสภาพของร่างกาย โรคแทรกซ้อน การเฝ้าติดตามการเต้นของหัวใจ การให้ผู้ป่วยได้เรียนรู้อาการ สัญญาณเตือนภัย การกำหนดความแรงของการออกกำลังกาย โดยแพทย์ผู้เชี่ยวชาญด้านเวชศาสตร์ฟื้นฟูโรคหัวใจจะทำการทดสอบทั้งก่อนและหลังการออกกำลังกาย เพื่อหาความเหมาะสมให้
                            \n \t 2. ประเภทของการออกกำลังกายที่เหมาะสม คือ การออกกำลังกายแบบแอโรบิค เช่น การเดิน การวิ่ง การว่ายน้ำ การขี่จักรยานอยู่กับที่
                            \n \t 3. งดออกกำลังกายถ้ามีอาการไข้ ท้องเสีย พักผ่อนไม่เพียงพอ
                            \n \t 4. ระยะเวลาในการออกกำลังกายประมาณ 20-30 นาทีต่อครั้ง และควรปฏิบัติต่อเนื่องสัปดาห์ละ 3 – 5 วัน เป็นเวลาเดียวกันทุกวัน
                            \n \t 5. ไม่ออกกำลังกายหลังอิ่มอาหารทันที ควรรออย่างน้อย 1 ½ - 2 ชั่วโมง
                            \n \t 6. ควรออกกำลังกายในสถานที่ที่ไม่แออัด อากาศถ่ายเทสะดวก ไม่ร้อนหรือหนาวเกินไป
                            \n \t 7. อย่าให้ร่างกายขาดน้ำ ควรดื่มน้ำให้เพียงพอเพื่อชดเชยการเสียน้ำทั้งก่อน ระหว่าง และหลังกายออกกำลังกาย
                            \n \t 8. อย่ากลั้นหายใจขณะออกกำลังกาย ให้หายใจปกติ การหายใจไม่ควรติดขัด และควรจะพูดคุยได้ไม่เหนื่อยหอบ
                            \n \t 9. ต้องอุ่นเครื่อง (Warm-Up) และเบาเครื่อง (Cool – Down) ก่อนหยุดการออกกำลังกายเสมอ
                            \n \t 10. สวมเสื้อผ้าที่ระบายความร้อนได้และรองเท้าที่สวมใส่สบาย
                            \n \t 11. ต้องมียาพ่นหรือยาอมใต้ลิ้นขยายหลอดเลือดหัวใจติดตัว
                            \n \t 12. ควรจะมีเพื่อนร่วมออกกำลังกายด้วย
                            \n \n \t การออกกำลังกายในผู้ป่วยโรคหัวใจจะส่งผลดีต่อสมรรถภาพร่างกายของผู้ป่วย เนื่องจากร่างกายมีการปรับตัวในการนำออกซิเจนไปใช้ได้ดีขึ้น ทำให้ผู้ป่วยมีสมรรถภาพร่างกายที่ดีช่วยลดอาการต่างๆ ของโรคหลอดเลือดหัวใจ ช่วยในการป้องกันและควบคุมเบาหวาน ความดันโลหิตสูง ความผิดปกติของระดับไขมันในเลือด เพิ่มความสามารถการละลายลิ่มเลือด และปรับปรุงการทำงานของเซลล์เยื่อบุผนังหลอดเลือด ทำให้สามารถทำกิจวัตรประจำวันได้ดีขึ้น
</string>
    <string name="foodY"> \n \t 1. เนื้อสัตว์ที่ไม่ติดมันและหนัง
                            \n \t 2. ปลาทะเล เช่น ปลาทู ปลาทูน่า ปลาแซลมอน ปลาซาร์ดีน เป็นต้น (แนะนำให้รับประทานอย่างน้อยสัปดาห์ละ 2 ครั้ง เพราะน้ำมันจากปลาทะเลช่วยลดระดับไตรกลีเซอไรด์ในเลือดและช่วยป้องกันการเกิดโรคหัวใจได้)
                            \n \t 3.น้ำมันจากพืช (ใช้ในปริมาณน้อยๆ) เช่น น้ำมันถั่วเหลือง น้ำมันดอกทานตะวัน น้ำมันงา น้ำมันข้าวโพด น้ำมันดอกคำฝอย น้ำมันมะกอก น้ำมันคาโนลา น้ำมันถั่วลิสง เป็นต้น


</string>
    <string name="foodN"> \n \t 1. อาหารที่มีคอเลสเตอรอลสูง เช่น ไข่แดง เครื่องในสัตว์ทุกชนิด อาหารทะเล (ยกเว้น เนื้อปลา) นมสด ไอศกรีม ชีส เนย น้ำมัน จากสัตว์ เป็นต้น
                            \n \t 2. อาหารที่มีไขมันชนิดอิ่มตัว (รับประทาน ได้ไม่เกิน 10% หรือน้อยกว่าจากพลังงาน ที่ควรได้รับตลอดวัน) เช่น ผลิตภัณฑ์จากเนื้อสัตว์ อาหารที่มีส่วนประกอบของไขมันสัตว์ (เช่น ไส้กรอก กุนเชียง หมูยอ) น้ำมันจากสัตว์ (เช่น น้ำมันหมู น้ำมันไก่) น้ำมันมะพร้าว น้ำมันปาล์ม
                            \n \t 3. อาหารที่มีไขมันทรานส์ ซึ่งเป็นไขมันที่ผ่านกระบวนการเติมไฮโดรเจน ทำให้คุณสมบัติของไขมัเปลี่ยนแปลงไป มักพบในครีมเทียม เนยเทียม เนยขาว ขนมกรุบกรอบ คุกกี้ เค้ก และอาหารทอดที่ใช้น้ำมันทอดซ้ำ
</string>
    <string name="title_activity_login">Sign in</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>


</resources>
